éléments. On désigne par \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathcal\markdownRendererLeftBrace{}P\markdownRendererRightBrace{}(E)\markdownRendererDollarSign{} l’ensemble des parties de \markdownRendererDollarSign{}E\markdownRendererDollarSign{}. 1. Déterminer le nombre \markdownRendererDollarSign{}a\markdownRendererDollarSign{} de couples \markdownRendererDollarSign{}(A,B)\markdownRendererBackslash{}in \markdownRendererBackslash{}left(\markdownRendererBackslash{}mathcal\markdownRendererLeftBrace{}P\markdownRendererRightBrace{}(E) \markdownRendererBackslash{}right)\markdownRendererCircumflex{}2\markdownRendererDollarSign{} tels que \markdownRendererDollarSign{}A\markdownRendererBackslash{}subset B\markdownRendererDollarSign{}. 2. Déterminer le nombre \markdownRendererDollarSign{}b\markdownRendererDollarSign{} de couples \markdownRendererDollarSign{}(A,B)\markdownRendererBackslash{}in \markdownRendererBackslash{}left(\markdownRendererBackslash{}mathcal\markdownRendererLeftBrace{}P\markdownRendererRightBrace{}(E) \markdownRendererBackslash{}right)\markdownRendererCircumflex{}2\markdownRendererDollarSign{} tels que \markdownRendererDollarSign{}A\markdownRendererBackslash{}cap B=\markdownRendererBackslash{}emptyset\markdownRendererDollarSign{}. 3. Déterminer le nombre \markdownRendererDollarSign{}c\markdownRendererDollarSign{} de triplets \markdownRendererDollarSign{}(A,B,C)\markdownRendererBackslash{}in \markdownRendererBackslash{}left(\markdownRendererBackslash{}mathcal\markdownRendererLeftBrace{}P\markdownRendererRightBrace{}(E) \markdownRendererBackslash{}right)\markdownRendererCircumflex{}3\markdownRendererDollarSign{} tels que \markdownRendererDollarSign{}A\markdownRendererDollarSign{}, \markdownRendererDollarSign{}B\markdownRendererDollarSign{} et \markdownRendererDollarSign{}C\markdownRendererDollarSign{} soient deux à deux disjoints et\relax